海南擬設外國人「網絡特區」 被轟「華人與狗不得入」

海南省政府再為推動旅遊發展編訂行動計劃，提出設立「外國遊客集聚區」，供外國人享用，區內放鬆網絡防火牆，遊客可自由登入Facebook等社交媒體。這項被網民稱為「網絡特區」的措施，引爆 輿論熱議。

截至昨天傍晚６時許，海南官網已刪去這份行動計劃，未知是否與輿論反彈有關。

這份名為《提升海南旅遊國際化水平三年行動計劃（2018-2020年）》稱，將用3年時間提升旅遊國際化水平。至2020年，入境遊客量提升至200萬人次，力爭引進涉旅境外務工人員5萬名。

行動計劃提出 開放招聘菲傭

文件稱，未來境外人才在海南就業渠道將進一步放寬，在銷售、管理、按摩師、服務管家等招聘領域，可通過聯合辦學、勞務輸入等方式引進菲律賓、老撾、柬埔寨、緬甸、尼泊爾及越南等地，並具有一定英語教育背景的外國勞務人員。

文件又提出，海南計劃在海口、三亞2個城市，設立外國遊客集聚區。集聚區內，外國人可正常使用國外流行的社交媒體，諸如Facebook、Twitter、YouTube。

文件又指稱，海南將大規模擴大離境退稅商業網點數量，同時圍繞高爾夫、帆船、遊艇、衝浪、馬拉松、單車、搏擊、電子競技、網球、賽車、賽馬等創新彩票玩法，發展競猜型體育彩票和大型國際賽事即開彩票。

至於對外交通，文件提出，海南將加密國際直航航線，力爭在2020年境外航線達到100條，境外直飛航線不少於70條，實現主要客源地「朝發夕至、通達覆蓋」，瓊港快線實現一天8班。

鬆綁防火長城 外國人可上fb

同時，重點開通直飛「一帶一路」沿線國家和地區、以及國際航空樞紐城市的航線，推動西沙空中航線向遊客開放。 海南計劃將海口美蘭國際機場和三亞鳳凰國際機場，打造成24小時通關口岸，推動博鰲機場升格成國際機場。

對於防火牆鬆綁的「外國遊客集聚區」計劃，在內地社交媒體引發熱議，有網民揶揄這是「中國特色的網絡特區，簡稱網特」，並質疑「歪果仁（外國人）有特權」，「公民不如旅客」。

也有網民說，如果只準外國人進入，「同華人與狗不得進入有什麼分別」，並諷刺說「這是英租界還是法租界，我們回去半殖民時代」？

下，冇左防火牆仲得了嘅？
中共唯一德政

猛鬼出籠

香港各大FORUM、FB、YOUTUBE被支那狗洗板

一早去左帝制啦 人民質素直逼部落時期 半殖民算得啲乜

其實大陸係上到連登
仲要唔洗翻牆

海南狗都係魚蛋論支持者，
唔要自己自由，剩係要求人地同佢一樣冇自由

支共真係激起民怨最佳隊友

聽住先

邊撚個同你華人

你支那人與夠不得進入咋

比都唔夠膽用，

法租界

我岩岩SEARCH依單新聞個陣
D熱門既支那網已經將成篇文下左架